<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research on Datascience, tools and datasets</title>
    <link>https://scox3.github.io/ru/tags/research/</link>
    <description>Recent content in Research on Datascience, tools and datasets</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>(c) Vladislav Borkus</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Apr 2021 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://scox3.github.io/ru/tags/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bakken.08. Короткое резюме</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-15-bakken08-short-summary-ru/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-15-bakken08-short-summary-ru/</guid>
      <description>1. Много неудачных инвестиций2. Оптимизация инвестиций в последние пять лет3. Выход на положительный кэш-флоу4. Акцент на дебит в первый год, а не на долгую работу скважины5. Сокращение долга6. Обводнение месторождения и смещение в сторону добычи газа1. Много неудачных инвестицийОтраслью было сделано крайне много неудачных инвестиций. Причем ошибкибыли совершены и в части ожидаемых дебитов и в части ожиданий ценынефти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.07. Портфели проектов (часть 2, денежные потоки и долги)</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-11-bakken07-project-portfolios-cashflow-ru/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-11-bakken07-project-portfolios-cashflow-ru/</guid>
      <description>Структура доходов и расходов портфелей проектовЧистый денежный поток, генерируемый портфелями проектовУровень долговой нагрузкиСколько всего заработано?Способность обслуживать долгВыводыAppendix. Дополнительные диаграммы структуры доходов портфелей.Структура доходов и расходов портфелей проектовНиже приведены оценки доходов и расходов по проектам нескольких крупнейших производителей. В данной модели считается, что если текущие доходы превышают расходы, то вся разница идет на сокращение долговой нагрузки (речь естественно идет о долге портфеля проектов, а не всей компании), а если доходы ниже расходов, то долг растет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.06. Портфели проектов (часть 1, NPV)</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-10-bakken06-project-portfolios-npv-ru/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-10-bakken06-project-portfolios-npv-ru/</guid>
      <description>Выбор данных для анализаРаспределение NPV в портфеляхNPV портфелей по месяцам завершения скважинОтрасль в целомAppendix. NPV скважин портфелей. Дополнительные диаграммыВыбор данных для анализаПортфель проектов представляет собой группу проектов, имеющих общее управление и финансирование, т. е. относящихся к какой-то одной компании-владельцу. Управление сразу пулом проектов позволяет уменьшить инвестиционные риски, покрывая убытки по одним проектам доходами по другим. Для портфелей можно уже оценивать такие показатели как долговая нагрузка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.05. Распределение окупаемости отдельных скважин</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-09-bakken05-wells-npv-ru/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-09-bakken05-wells-npv-ru/</guid>
      <description>Распределение NPV скважинОговоркиСамая прибыльная скважинаЯ буду оценивать успешности инвестиций с помощью двух критериев:
NPV (Net present value) для оценки доходности отдельных скважин. В данном случае NPV будет показывать насколько достигнуты цели по доходности, которые ставились при запуске проектов. Будет использована ставка дисконтирования чистого денежного потока, т.е. дохода после вычета всех расходов, в 5% в год, примерно соответствующая ставке по облигациям. Для каждой скважины будет использован весь период наблюдений (т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.04. Структура выручки</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-08-bakken04-revenue-structure-ru/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-08-bakken04-revenue-structure-ru/</guid>
      <description>Цена нефти с учетом логистикиЦена газаРеализация газаВыручка складывается, очевидно, из стоимости проданной нефти и газа, пропорциональных ценам этих видов сырья. При этом нефть удается реализовать полностью, а газ частично.
Цена нефти с учетом логистикиДля моделирования использовалась цена нефти в Северной Дакоте, т.е. уже с учетом дисконта на стоимость логистики. Ценовой дифференциал с WTI большую часть периода был весьма значителен (более $10 за баррель), но сократился в последне время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.03. Рефракинг</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-07-bakken03-refrac-analysis-ru/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-07-bakken03-refrac-analysis-ru/</guid>
      <description>Статистика повторных гидроразрывовПримеры результатов гидроразрывовСтатистика повторных гидроразрывовИсследование кривых добычи показывает, что на заметном их числе присутствуют резкие скачки (увеличение) дебита, после которых добыча может оставаться на повышенном уровне длительное время. Это явление может возникать по разным причинам: проведения гидроразрывов на соседних скважинах (сланцевые скважины расположены достаточно плотно, чтобы это стало возможным), увеличении естественного притока нефти если скважина не работала какое-то время, проведение повторного гидроразрыва на данной скважине.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.02. Компоненты модели: структура расходов типового проекта</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-06-bakken02-cost-structure-ru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-06-bakken02-cost-structure-ru/</guid>
      <description>Стоимость скважинЛицензионные платежи за минеральные ресурсыБонусы и рентные платежиВычеты для федеральных земель и земель штатаПриобретение участкаНалоги на добычу нефтиНалоги на добычу газаТекущие расходыСтоимость капиталаНалог на прибыльПовторный гидроразрывНиже будут рассмотрены основные компоненты затрат на создание и эксплуатацию сланцевых скважин в Северной Дакоте, заложенные в модель оценки окупаемости проектов.
Стоимость скважинОсновные первичные затраты приходятся на стоимость скважины.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakken.01. Датасет и общие характеристики добычи</title>
      <link>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-05-bakken01-dataset-ru/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scox3.github.io/ru/post/2021-04-05-bakken01-dataset-ru/</guid>
      <description>Исходные данныеОбъемы добычи нефтиХарактеристики добычи нефтиДобыча газаОбводненностьДобыча нефти на американских сланцевых месторождениях развивается уж более десяти лет, и накоплено достаточно информации для проведения пост-фактум анализа рентабельности подобных проектов. При их запуске, по крайней мере в начале “десятых” годов, предполагались довольно высокие цены на нефть, но эти ожидания не оправдались, цена нефти падала до очень низких значений. Так что получилось в итоге?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
